[
    {
	"title": "Heizungsproblem",
	"problem": "In Ihrer Wohnung haben Sie seit einiger Zeit Probleme mit der Heizung. Der Vermieter soll die Heizung reparieren lassen. Leider k&ouml;nnen Sie Ihren Vermieter telefonisch nicht erreichen, deshalb schreiben Sie einen Brief.</p><p>Grund des Schreibens:</p><p>a - Problem: wie lange schon?<br/>b - Termin f&uuml;r Reparatur<br/>c - wie Sie erreichbar sind</p>",
	"solution": "<p><br/>Sehr geehrter Herr M&ouml;ller,</p><p>ich schreibe Ihnen, weil ich in meiner Wohnung ein Problem mit der Heizung habe. Ich habe Sie angerufen, aber leider konnte ich Sie nicht erreichen. Es ist sehr dringend, denn seit drei Tagen ist die Heizung kaputt. Seit gestern ist es drau&szlig;en kalt und in der Wohnung sind nur 16 Grad. Das ist zu kalt f&uuml;r mich und meine Familie - meine Tochter hat schon eine Erk&auml;ltung!<br/>Wann k&ouml;nnen Sie die Heizung reparieren oder einen Handwerker schicken? Mein Mann (meine Frau) ist jeden Nachmittag zu Hause, Sie k&ouml;nnen einfach anrufen und kommen. Oder Sie rufen mich an, meine Handynummer ist 0 1520 278494 ...</p><p>Mit freundlichen Gr&uuml;&szlig;en</p><p>(Ihr Vor- und Familienname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Einladung zur Hochzeit",
	"problem": "<p>Ihre guten Freunde Martina und Klaus wollen heiraten und haben Ihnen eine Einladung zur Hochzeit geschickt. Antworten Sie den beiden auf die Einladung.</p><p>Schreiben Sie etwas &uuml;ber folgende Punkte:</p><p>- Grund des Schreibens</p><div class=text_exposed_show><p>- ob Sie kommen k&ouml;nnen</p><p>- Geschenk</p><p>- Wegbeschreibung</p>",
	"solution": "<p>Liebe Martina, Lieber Klaus,</p><p>ich danke f&uuml;r die nette Einladung. Ich m&ouml;chte gerne zur Hochzeit kommen. Ich kenne die Stadt, aber diese Adresse nicht. K&ouml;nnt ihr mir bitte den Weg beschreiben? Und ich m&ouml;chte f&uuml;r euch ein Geschenk mitbringen, W&uuml;nscht ihr euch was?</p><p>Viele Gr&uuml;&szlig;e</p><p>Deine Kati</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Antwort auf Hilfeersuchen beim Umzug",
	"problem": "<p>Ihre Nachbarin, Frau Meier, bekommt am Samstag einen neuen Wohnzimmerschrank. Sie bittet Sie: K&ouml;nnen Sie ihr helfen, den Schrank aufzubauen? Weil Sie bis Freitagabend nicht da sind, antworten Sie Frau Meier mit einem Brief.</p><p>Schreiben Sie etwas &uuml;ber folgende Punkte:</p><p>- Grund des Schreibens</p><p>- wann Sie wieder da sind</p><p>- Werkzeug</p><p>- weitere Hilfe anbieten</p>",
	"solution": "<p>Liebe Frau Meier,</p><p>ich habe Ihren Brief gelesen, dass Sie am Samstag einen neuen Wohnzimmerschrank bekommen. Sie m&ouml;chten von mir Hilfe bekommen, aber ich bin bis Freitagabend nicht da. Wenn Sie bis Samstag warten, kann ich Ihnen gerne helfen. Haben Sie das n&ouml;tige Werkzeug? Ich habe Werkzeug, wenn Sie es nicht haben, sagen Sie mir Bescheid.</p><p>Freundliche Gr&uuml;&szlig;e</p><p>(Ihr Vorname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Einladung zur Schulfeier",
	"problem": "<p>Die Eltern der Lessingschule veranstalten einen internationalen Sch&uuml;lertag am Nachmittag, den 5. Mai. Es gibt ein Programm mit deutscher und internationaler Kultur (z.B. Musik, Theater, Ausstellung). Sie sollen die Einladung an die Lehrer und an die Eltern schreiben.</p><p>Schreiben Sie &uuml;ber folgende Punkte:</p><p>- Grund des Schreibens</p><div class=text_exposed_show><p>- Zeit und Ort</p><p>- Programm der Veranstaltung</p><p>- Essen und Trinken</p>",
	"solution": "<p><br/>Sehr geehrte Damen und Herren,</p><p>wir veranstalten einen internationalen Sch&uuml;lertag am 5. Mai in der Lessingschule. Es gibt ein Programm mit deutscher und internationaler Kultur (z.B. Musik, Theater, Ausstellung). Wir laden Sie dazu ein, aber Sie sollen bitte Essen und Trinken besorgen.</p><p>Mit freundlichen Gr&uuml;&szlig;en</p><p>(Ihr Vor- und Familienname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Bewerbung",
	"Problem": "<p>Sie haben eine Anzeige f&uuml;r eine Stelle als Verk&auml;ufer/Verk&auml;uferin gelesen. Sie sind daran interessiert. Deshalb schreiben Sie an den Arbeitgeber. Schreiben Sie auch eine Anrede und einen Gru&szlig;.</p><p>Grund f&uuml;r das Schreiben<br/>a - wer Sie sind<br/>b - Deutschkenntnisse<span class=text_exposed_show><br/>c - Berufserfahrung</span></p><div class=text_exposed_show>",
	"solution": "<p>Sehr geehrte Damen und Herren,</p><p>in der Zeitung habe ich Ihre Anzeige gelesen. Ich interessiere mich sehr f&uuml;r die Stelle. Ich m&ouml;chte mich f&uuml;r diese Stelle bewerben. Mein Name ist Reyya. Ich bin 31 Jahre alt und lebe seit zwei Jahren in Deutschland. Ich habe im letzten Jahr einen Integrationskurs besucht. Jetzt spreche ich schon gut Deutsch. In der T&uuml;rkei habe ich als Buchhalterin bei einer Firma gearbeitet.<br/>Ich schicke Ihnen meinen Lebenslauf und meine Zeugnisse zu. Ich w&uuml;rde mich &uuml;ber eine positive Antwort sehr freuen.</p><p>Mit freundlichen Gr&uuml;&szlig;en</p><p>(Ihr Vor- und Familienname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Bitte um Vertretung bei der Arbeit",
	"problem": "<p>Sie nehmen am kommenden Montag und Dienstag an einem Computerkurs teil, der in der Volkshochschule stattfindet. Deshalb k&ouml;nnen Sie nicht ins B&uuml;ro gehen. Ihre Kollegin, Frau Sommer, soll Sie vertreten.</p><p>Schreiben Sie etwas zu folgenden Punkten an Ihre Kollegin, Frau Sommer:</p><p>Grund f&uuml;r Ihr Schreiben</p><div class=text_exposed_show><p>a) Grund f&uuml;r Ihr Schreiben</p><p>b) Dauer Ihrer Abwesenheit</p><p>c) Aufgaben im B&uuml;ro</p><p>d) B&uuml;roschl&uuml;ssel</p>",
	"solution": "<p>Liebe Frau Sommer,</p><p>ich nehme am kommenden Montag und Dienstag an einem Computerkurs teil, der in der Volkshochschule stattfindet. Deshalb kann ich nicht ins B&uuml;ro kommen. K&ouml;nnen Sie mich vertreten?<br/>Ich werde alle Aufgaben erledigen, Sie sollen nur die Telefonanrufe beantworten und Notizen machen. Den B&uuml;roschl&uuml;ssel bringe ich morgen mit. Danke f&uuml;r die Hilfe.</p><p>Mit herzlichen Gr&uuml;&szlig;en</p><p>(Ihr Vorname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Antwort auf Einladung zu Party",
	"problem": "<p>Ihre fr&uuml;heren Nachbarn sind vor einem Monat umgezogen und feiern ein Fest in der neuen Wohnung. Sie haben eine Einladung bekommen. Antworten Sie auf die Einladung.</p><p><br/>&nbsp;Grund des Schreibens<br/>- Geschenk<br/>- Wer kommt noch?<br/>- Bitte um Wegbeschreibung</p>",
	"solution": "<p>Liebe Sabine, lieber Peter,</p><p>vielen Dank f&uuml;r die Einladung zu eurer Party. Ich komme gern. Wen aus unserem Haus habt ihr noch eingeladen? Vielleicht kann ich mit jemandem zusammen zu euch kommen, das macht mehr Spa&szlig;. Es ist sch&ouml;n, dass die neue Wohnung euch so gut gef&auml;llt. Was w&uuml;nscht ihr euch f&uuml;r die neue Wohnung? Ich m&ouml;chte euch gern etwas schenken. Habt ihr schon eine Uhr f&uuml;r die K&uuml;che?<br/>Zum Schluss noch eine wichtige Frage: Wie komme ich am besten zu euch? Die Adresse kenne ich, aber welchen Bus soll ich nehmen?</p><p>Bis n&auml;chste Woche,</p><p>viele Gr&uuml;&szlig;e</p><p>(Ihr Vorname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Fragen zur Wohnungsanzeige",
	"problem": "<p>Sie haben in der Zeitung eine private Wohnungsanzeige gefunden. Es handelt sich um eine 4-Zimmer-Wohnung. Die Miete f&uuml;r die Wohnung ist niedrig. Daf&uuml;r sollen Sie aber der Hausbesitzerin, Frau Peters (83 Jahre), bei der Gartenarbeit helfen.</p><p>Schreiben Sie &uuml;ber folgende Punkte an die Hausbesitzerin:</p><p>- Grund des Schreibens</p><div class=text_exposed_show><p>- zu Ihrer Person</p><p>- Fragen zur Wohnung</p><p>- Gartenarbeit</p>",
	"solution": "<p>Sehr geehrte Frau Peters,</p><p>ich habe in der Zeitung eine Wohnungsanzeige gelesen. Ich brauche dringend eine 4-Zimmer-Wohnung. Die Miete ist f&uuml;r mich ganz in Ordnung. Ich kann Ihnen gerne bei der Gartenarbeit helfen, aber ich muss erst wissen, was ich machen soll. Wie viele m2 hat Ihre Wohnung? Ist sie renoviert? Was muss ich j&auml;hrlich an Nebenkosten bezahlen?</p><p>Mit freundlichen Gr&uuml;&szlig;en</p><p>(Ihr Vor- und Familienname)</p>",
	"source": "ifu-institut.at" 
    },
    {
	"title": "Brief an Fundbüro - vergessene Tasche",
	"problem": "<p>Sie haben Ihre Tasche im Bus liegen lassen. (คุณได้ทำกระเป๋าถือ หล่นไว้บนรถบัส (ลืมวางไว้)</br>Schreiben Sie an das Fundbüro Ihrer Stadt einen Brief.</br>คุณเขียนจดหมายถึง สำนักงานที่เก็บทรัพย์สินที่หายไป ที่มีคนนำมาส่งคืน ในเมืองของคุณ</p><p>Schreiben Sie etwas zu folgenden Punkten: เขียนหัวข้อต่อไปนี้</br>- Grund für Ihr Schreiben เหตุผลที่เขียน</br>- Beschreibung der Tasche อธิบายลักษณะกระเป๋าถือ</br>- Wann? เมื่อไหร่ Welcher Bus? รถเมล์คันไหน(รถเมล์สายอะไร) </br>- Bitte um Zusendung (Adresse) ขอให้ส่งคืน (ที่อยู่)</p>",
	"solution": "Plettenberg, 19.03.2019(เขียนไว้ มุมบนขวามือ นะคะ)</br>Sehr geehrte Damen und Herren,</br>ich schreibe Ihnen diesen Brief, weil ich Ihre Hilfe brauche. </br>ฉันเขียนจดหมายฉบับนี้ถึงคุณ, เพราะว่าฉันต้องการความช่วยเหลือของคุณ</br>Am 26. März war ich gegen 17.00 Uhr im Bus Linie 9 Richtung Köln Hauptbahnhof und habe meine Tasche im Bus vergessen.</br>เมื่อวันที่ 26 มีนาคม เวลาประมาณ 17.00 น. ฉันนั่งรถเมล์ สาย 9 ที่จะขับไป สถานีรถไฟ Köln และฉันลืม กระเป๋าของฉันไว้บนรถ</br>Meine Tasche ist eine grüne Ledertasche mit einem gelben Deckel. Sie ist ziemlich neu.</br>กระเป๋าของฉัน เป็นกระเป๋าหนัง สีเขียว ฝากระเป๋าสีเหลือง. และยังค่อนข้างใหม่</br>In meiner Tasche befindet sich mein Portemonnaie mit Ausweis und EC-Karte.</br>ในกระเป๋าถือ ของฉันมี กระเป๋าตังค์ กับ บัตรประจำตัว และบัตร เอทีเอ็ม</br>Hat jemand die Tasche bei Ihnen abgegeben?</br>มีใคร เอากระเป๋า (แบบนี้ มาคืนไว้ที่คุณรึเปล่า)</br>Wenn ja, könnten Sie mir diese bitte an meine Adresse Blumenstrauß 9, 54321 Plettenberg zurückschicken?</br>(ถ้ามี, คุณช่วยส่งคืน ให้ฉันตามที่อยู่นี่ได้ มั้ย)</br>Sie können mich unter Telefonnummer 0123456789 oder per E-Mail Chanya@web.de</br>(คุณสามารถติดต่อฉัน ได้ตามเบอร์โทร 0123456889 หรือ อีเมล์ Chanya@web.de)</br>Ich bedanke mich für Ihre Hilfe.</br>ฉันขอบคุณสำหรับความช่วยเหลือของคุณ</br>Mit freundlichen Grüßen</br>Chanyanij Danwongsa",
	"source": "Chanya",
	"date": "24.01.2020"
	
    },
	{
"title": "Beschwerde lauter Hund",
"problem": "Der Hund der Nachbarin stört Sie. </br>(สุนัขของเพื่อนบ้าน(ผู้หญิง) รบกวนคุณ)</br></br>Schreiben Sie eine E-Mail an die Hausverwaltung</br>(เขียนอีเมล์ ถึงเจ้าของบ้าน , ผู้ดูแลบ้าน) </br>- Welche Probleme? ปัญหาอะไร</br>- Meine Meinung zu Haustieren </br>(ความคิดเห็นของฉัน (ของคุณ)เกี่ยวกับสัตว์เลี้ยงในบ้าน)</br>-Was die Nachbarin sagte? </br>(เพื่อนบ้าน พูดว่าอย่างไร)</br>-Was Sie wollen? </br>(คุณต้องการอะไร( จะให้เจ้าของบ้านช่วยอย่างไร)",
"solution": "an:Hausverwaltung@web.de</br>von:chanya@web.de</br></br>Plettenberg,14.12.2019</br></br>Sehr geehrte Damen und Herren,</br></br>ich schreibe Ihnen diese E-Mail, weil ich Ihre Hilfe brauche. </br>(ฉันเขียนจดหมายฉบับนี้ ถึงคุณเพราะฉันต้องการความช่วยเหลือของคุณ)</br></br>Seit einiger Zeit habe ich ein Problem mit meiner Nachbarin (Frau Jack) </br>(เป็นเวลาสักระยะหนึ่ง ฉันมีปัญหากับเพื่อนบ้าน(ผู้หญิง) ของฉัน (Frau Jack ชื่อ เพื่อนบ้าน)</br></br>Sie hat einen Hund und ihr Hund bellt und heult nachts oft sehr laut. </br>(เธอเลี้ยงสุนัขหนึ่งตัว และสุนัขของเธอชอบ เห่า หอนเสียงดังในตอนกลางคืนบ่อยๆ)</br></br>Außerdem spielt sie oft sehr laut mit ihrem Hund. </br>(นอกจากนั้น เธอเล่นกับสุนัขของเธอ เสียงดังมากบ่อยๆ)</br></br>Ich arbeite montags bis samstags in einem Supermarkt von 7.00 Uhr bis 15.00 Uhr.</br>(ฉันทำงานทุกวันจันทร์ถึงวันเสาร์ ในซุปเปอร์มาร์เก็ต จาก 07.00 ถึง 15.00 น. )</br></br>Deshalb muss ich früh aufstehen und ich brauche meine Nachtruhe. </br>(ดังนั้นฉันจึงต้องตื่นนอนแต่เช้า และฉันต้องการเวลากลางคืนเงียบๆ)</br></br>Wegen dieses Problems,konnte ich seit einiger Zeit nicht gut schlafen.</br>(จากปัญหานี้ ฉันไม่สามารถ นอนหลับสนิท มาเป็นระยะเวลาหนึ่ง)</br></br>Ich habe mit ihr über dieses Problem gesprochen, aber sie sagte, dass sie </br>nicht helfen kann. </br>(ฉันเคยพูดกับเธอเกี่ยวกับปัญหานี้, แต่เธอบอกว่า เธอไม่สามารถช่วยอะไรได้)</br></br>Meiner Meinung nach sollten Haustiere nicht in einer Mietwohnung gehalten werden. </br>(ในความคิดเห็นของฉัน สัตว์เลี้ยง ไม่ควรเลี้ยงในบ้านพักแบบเช่ารวม)</br></br>Könnten Sie ihr bitte sagen, dass sie das Problem lösen soll. </br>(คุณช่วย บอกเธอได้มั้ย , ว่าเธอควรแก้ไขปัญหานี้)</br></br>Könnten Sie mir bitte helfen, das Problem zu lösen?</br>(คุณช่วยฉันแก้ไขปัญหานี้ ได้มั้ย)</br></br>Sie können mich unter Telefonnummer 01234567 oder per E-Mail chanya@web.de erreichen. </br>(คุณสามารถติดต่อฉันได้ที่เบอร์นี้ หรือ อีเมล์นี้)</br></br>Ich warte auf Ihre baldige Antwort und bedanke mich für Ihre Hilfe.</br>(ฉันรอคำตอบจากคุณอย่างเร่งด่วน และขอบคุณสำหรับความช่วยเหลือของคุณ)</br></br>Mit freundlichen Grüßen,</br>Chanyanij Danwongsa",
"source": "Chanyanij",
"date": "14.12.2019"
},
    {
	"title": "",
	"problem": "",
	"solution": "",
	"source": "",
	"date": ""
    }
]

